%@metapost:rennes1997.mp
%@Titre: Rennes -- 1997
\par\compo{1}{rennes1997}{1}{On considère une pyramide de hauteur
$SB=7$~cm et dont la base est un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel
que $AB=3$~cm, $AC=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construire un patron de cette pyramide.
\item Calculer le volume de cette pyramide.
\item On coupe la pyramide par un plan parallèle à la base; on obtient
les points $B'$ sur $[SB]$, $A'$ sur $[SA]$ et $C'$ sur $[SC]$ tels
que $\dfrac{SB'}{SB}=\dfrac37$.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $A'B'C'$?
\item Calculer le volume de la pyramide $SA'B'C'$. On donnera la
valeur exacte, puis la valeur arrondie au mm$^3$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}